有冇人已經無論去邊都要揸車？

真係返唔到轉頭搭巴士地鐵
又要行又要等又要逼又唔舒服

初初都係咁
後尾覺得泊車麻撚煩 倒不如坐巴士

搵位泊都舒服過巴士行黎行去 又逼又冇私人空間

除非知道泊邊到
否則都係搭巴士算

初時揸車返工覺得好爽，又可訓晏啲又唔使逼車

後尾年年驗車又執呢樣整嗰樣，撞左之後唔揸

到而家又慣返逼巴士，每個月計數仲慳返幾千

又係個啲 寧願在寶馬里哭 也不在自行車上笑 既道理

睇吓去邊
旺角過海都係巴士算

去得遠實揸
但係旺區泊車真係搞唔撚掂

問題係要等位

外國就係
香港泊車咁撚煩

去旺區揸 26
冇咁旺揸 46

做乜鳩
你呢句係用喺坐車嗰個,唔撚係揸車嗰個

我係一個月坐60次以上的士同uber 既人

我明你感受，但係我連自己渣都懶，
又要搵地方泊，又要自己渣冇得休息
所以啲錢最後比司機賺算

比咁多錢dc9賺

醒目
不過要考兩牌麻煩d

香港都係寧願揸
逼巴士 不了

近遠都揸

去銅鑼灣，旺角，尖沙咀，一定唔楂

如果同fd去行山咁點？行完山自己搭返車去起點攞返架車

睇字都正
夜晚開蓬吹夜風

行埋去起點啦

其實揸車有時仲慢
上到車, 左摸右摸, 執下抹下野
hea 陣, 滋滋油油, 時間過得好快
出到去要搵位泊
未計兜錯路
最後仲慢過等車

係最煩泊車同塞車

視乎安排嘅路線嘅啫，起點終點完全唔同就梗係唔楂。

但例如去大嶼山行山咪楂，你點都要泊喺東涌

最鍾意坐巴士
坐係到玩手機有咩唔好

返工 同 有需要先揸車

真 要揾位泊同塞紅隧已經冇唔想揸
過海坐巴士快好多

如果唔趕時間一定係揸
enjoy

外國就話姐 屋企就有車位
非倫敦呢啲城市既話
多位泊 公司又免費泊

一開始有車就係，2年後嘅今日一個月揸唔到5次

吓 樓主唔係話住外國嘅咩
又突然變咗係香港？

買咗二手寶馬未？

泊車麻咩煩 周街停車場

我係睇情況，如果夜晚/放假先揸車過嚟海

去一個區, 都可能會揸車.
如果要去幾多區, 會坐車
成日行街都太子>旺角>油麻地>尖沙咀...你叫我返轉頭攞車, 攞得嚟我都差唔多返到屋企

其實香港揸車都唔係為咗快，
想慳時間而揸嘅勸你可以搭返巴士地鐵
本身買車都係諗住做holiday driver
點知一返真係返唔到轉頭
個私人空間嘅感覺好正
同搭的士uber唔同
想佢揸慢啲行咩路冷氣開幾大唔洗同司機講 自己話哂事
有人冇乜所謂，但我就係嗰啲毒撚
自己本身又唔係成日趕時間做呢樣做嗰樣
揸車fit哂

成兩年沒坐過巴士黨鐵, 要車人就渣46, 去旺區 番工就渣26 諗番起以前同人迫鐵迫巴士 沒位坐 企成個鐘就想嘔

weekdays 無論去邊都揸
weekend 就 staycation 唔揸

其實我都唔知係大家普遍少坐的士定點
我坐20次左右先會撞到一次黑口黑面既司機
呃錶果啲就一年都唔知有冇一次

不過uber一定高質啲呢個係事實
但有uber司機一樣會呃人
佢地會同你講你cancel單叫你比cash佢
呃你話唔會扣錢,但其實係收你兩份錢

通常理由都係話佢做埋今日唔做唔想等咁耐先收到錢，中過招之後我就真係一律拒絕比cash

住新界 通常新界範圍先揸 過海 出mk kt tst一定搭巴士/鐵 唔想塞車同搵位泊

十幾廿年黎 唔知有冇搭過10次車
有乜可能會搭返車

九龍城表示$320位都唔易有

我覺得最爽係揸車可以唔洗帶口罩同開音響炸歌
搭親巴士就係諗幾時先落到車
又迫又臭又污糟
生得大隻少少成日比人眼超超以為我霸位

我都覺得巴士又臭又污糟
有時d位真係污糟到我寧願企

點樣無論去邊都揸車?
過隔離商場又揸?
行都快過你啦

直至有次我親眼見到個廢老吐痰落座椅底
同埋大媽除鞋放腳上座椅
每次坐完巴士全身衣物都即刻洗+狂消毒
根本班廢老就唔在意人點鬧佢
就算我當場鬧到佢講對唔住
我都幾肯定佢之後都會繼續
總結：巴士真係好撚污糟

私人空間無價

好明顯樓上個堆係唔鐘意揸車既人先會咁講

新界嚟講 元朗都係搭車好過揸cls難搵位到

元朗我一定會泊安興個邊 跟住落車行
屯門 北區 西貢都好易搵位

個個一條友又渣架私家車出門口, 朝朝都塞到仆街,
明明1架巴士坐到幾十個人, 50個人渣車出門口就 搞到條路塞左50倍

淨係見到個地下黑孖孖已經唔想坐啦

巴打識波

成班垃圾

不了

人生大部分時間都係返工 揸乜鬼

先唔講錢
要我每日晒精神同班撚樣塞車？

不如uber

估你冇車

冇女就真

屋企有

你冇女係因為你唔揸車啊

樓主應該P牌?

甩咗P就未必咁諗

師兄識波
利申 暫時唔覺甩p後會回歸公共交通工具

我唔揸車係因為我冇女阿

一開始真係好過癮 終於有自己私人空間

慢慢就會發覺晨早起身揸車返工返學

我不如搭巴士瞓陣

其實而家全自動駕駛嘅發展速度比五十至一百年前想像中慢
不過當時啲所謂預言預測無乜科學根據

Tesla 可以做到
最主要係 big data + AI 嘅發展
big data + AI 又好靠 cloud computing 幫到數據收集處理分析
另外 computer vision 技術同埋 camera/sensor 成本大降，呢樣又同智能電話市場發展有關係
仲有 GPS + mobile network 都係不可或缺
Tesla 佢係電車亦係較易做到全自動駕駛嘅原因

我都喺度諗樓上一堆人講泊車搵位問題係做乜9
唔會成個區都得一個停車場掛？
搵位搵位，咪即係搵位泊街囉班柒頭
我泊得街預咗$320啦

一係就話停車場貴
冇錢又學人揸車

揸車好多年，真係冇乜機會搭公共交通工具，就係唔想同人逼就算揸耐少少都冇問題，睇你去開咩地方，其實香港好少少嘅地方都有停車場，冇咩要點行，旺區又有代客泊車，其實好方便，至於話代客泊車會揸你部車出去飛車，我去開嗰啲代客泊車未遇過囉

夜晚上大山吹風

冇錯，好多地方有停車場，放假同女朋友出街一定會周圍去，去西九文化區行下再去第二度食野etc，有車真係兩個世界．

我住村屋，交通唔方便，所以慣左返工出街都揸車，揸得多而家勁唔鐘意搭巴士黨鐵，覺得好多人好壓迫就算唔揸車都會搭的士/Uber

未有車嗰時就周圍都去 有咗車就一定係睇停車場先
油尖旺過海就不了 泊車又煩又貴
去現時點買玩具又唔知泊邊好

你係大j?

係 想去行下都要諗下泊邊 泊入商埸行多陣又要諗下會唔會超時 星期六日仲要排勁長條隊先入到停車埸

不過宜家番工 夜晚再去番學 真係覺得有部車爽好多
原本要一個鐘多D先番到屋企 半個鐘搞掂 係臨時渣番屋企果下真係勁累 成個人好似散左咁

唔係不過我諗香港住村屋既人好多都同我一樣

試過整車放低2日
同人迫巴士地鐵
覺得好辛苦

揸慣車出街 去第二區 一定會揸車 同區會行路
而家習慣左最後一分鐘先落街出發
搭車咁樣起碼遲半個鐘先到
返工咁樣就唔得啦

泊車反而無乜問題
去街一定會做定功課睇下邊度有停車場 有冇免泊 幾錢個鐘 咁
係塞車麻煩啲 打亂晒個計劃